【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用

係咪好想五毛都感受下呢種失敗主義呢？有見五毛言論日益嚴重，仲有人話連登進入緊急狀態我決定出一篇長文教下大家點樣有效對抗五毛以下會根據我多年上高登/連登嘅觀察，分析五毛心態，再提出建議方法
警告：篇文可能長少少，但誠心希望大家睇晒，我好想改善連登討論風氣

何謂五毛 ？
一般大家覺得五毛就係收錢做打手嘅賤種，但我發現呢個分析框架已經唔再適用，所以我會提倡將五毛分為以下兩種：
收費五毛：即係網絡打手，係有收錢而且有組織咁製造輿論其中包括PR公司、中共網軍、任何收錢帶風向嘅人
免費五毛：冇錯佢哋係冇收錢，但客觀做嘅嘢同收錢五毛冇分別其中包括真心膠、假膠、Mon post狗、被帶風向嘅手足

點解會有所謂免費五毛？係因為連登（高登）嘅獨有文化 – 玩膠
玩膠即係無厘頭或不合邏輯咁惡搞或戲虐某人或某事，例如專登打錯字、打表情符號、誇張失實嘅標題、冇道德底線嘅言論
呢班玩膠嘅人主要會喺體育台（波台）、娛樂台、感情台出沒經常會出post同回覆，目的就係引人注意，獲得最多嘅正負評、回覆
原本係高登留落嚟嘅文化，但我覺得依家係有俾收費五毛利用去隱藏身份打輿論

五毛係難以辨別
你有冇見過一啲一時似係五毛，一時又幾正常嘅user？根據三位哈佛學者嘅論文：”How the Chinese Government Fabricates Social Media Posts for Strategic Distraction, not Engaged Argument”
收費五毛係難以辨別，好多都唔係全職做打手，平時係正常人，有事嘅時候先出嚟做五毛
事實上，收費五毛嘅組織能力同技巧比反送中前勁，例如佢哋會forward新聞去呃正評、用返抗爭者嘅用語（支那、手足）、聯合一齊帶風向製造主流嘅幻象、利申自己係遊過行捐過錢等等透過起底功能去辨別邊個係收費五毛係非常困難，亦都會好容易標籤錯人所以用「五毛」呢種標籤形式去抗衡網軍已經唔可行

所以我大膽咁提出呢個方向：以後盡量唔好靠用「五毛」標籤發言者嘅身份，要靠自己判斷言論對抗爭嘅好與壞

至於點先為之五毛言論？會唔會變咗另類言論審查？我覺得係有一啲標準可以跟從
【爆po再開】遊行冇用，勇武冇用，黃經濟圈冇用，罷工冇用，黎明冇用，民意逆轉，開始攰，送頭，中計，係鬼，前線死嗮

大家仲記唔記得呢個post？入面用咗一個相對學術嘅方法去辯證中共係點樣透過散播輿論去維穩，同埋控制思想嘅技巧「顛覆」subversion嘅目的就係瓦解抗爭，而五毛言論嘅本質就係對抗爭有害嘅言論
點為之對抗爭有害？以下我會分析幾種常見五毛言論，再加例子解釋

1. 失敗主義撚
反送中前：極為常見，任何有關香港社會政治嘅post都會有
效果：想你覺得做咩都冇用、唔值得去做
例子：「香港係地獄」「香港人係垃圾」「不如由送中條例通過，自己快快手移民算啦。」
反送中後：經常出現喺行動完結後嘅檢討post、討論長遠抗爭方向嘅post（如港獨、勇武路線）
效果：將所有抗爭路線都講到唔可行，將討論扼殺喺萌芽之前，唯一結論係放棄
例子：「港獨冇人支持」「勇武冇人陪你」「黃色經濟圈只係短期」

1.1 移民撚
失敗主義撚入面香港獨有品種，基於歷史文化因素，香港人係特別受落
錯誤心態：
- 視移民為解決社會問題嘅唯一方法
- 過度理想化移民生活
- 塑造移民者係勝利者嘅形象，你哋班失敗者應該聽佢教路
效果：
- 製造群眾幻想，將注意力由反抗轉向移民
- 然而移民對大部人嚟講係極難，移民呢個選擇好可能只係一個掛喺口邊嘅幻想
- 群眾會借努力緊移民為由逃避或忽視社會問題
例子：「搞咁多不如快啲賺錢移民好過」「你哋慢慢坐監，我移民啦bye」「移民就有民主，你班港豬仲喺度抗爭」

1.2踩港撚
反送中前好多人對香港冇感情，通常一踩港就好多人和應
錯誤心態：
- 香港係垃圾地方，為咗佢搞抗爭唔值得
- 香港人係自私、懦弱、低質，搞抗爭冇人會幫你多謝你
效果：
- 將群眾去本土化，消滅最原始嘅抗爭動力
- 將有抗爭意識嘅人孤立，講到為抗爭犧牲係唔值得、愚蠢嘅事，勸退埋有心抗爭嘅人
例子：「搞抗爭？人哋當你傻仔咋！」「香港人係唔值得你救」「港豬要返工，不了」

小總結：香港人咁多年嚟都係俾失敗主義影響得好勁，性格都變得順從權威、犬儒、怕事希望大家會明白香港人已經成就咗好多不可能相信手足，終有一日我哋係會成功

2. 分化撚
反送中前：乜嘢都可以搞分化，例如港女VS港男、廢青VS廢中、有錢有樓vs冇錢冇樓（多到講唔晒，其中包括性別、性向、年齡、經濟、職業、興趣、學歷、國籍、政治取態。）
效果：製造矛盾、二元對立，再引起罵戰、爭論，最終消滅社會內團結嘅可能（即係所謂文化馬克思主義
例子：「廢青唔捱得」「公屋仔係人生嬴家或輸家」「港女係雞，港男係狗」

反送中後：將分化帶入抗爭：勇武VS和理非、阻膠vs 私了、體制內VS體制外（不能盡數）
效果：分化抗爭者內部，互相指責多過傾實事，損害彼此信任，令抗爭者無法團結力量
例子：「XX係咪鬼？」「成班和理非冇撚用」「XXX會失民意」

2.1 極端勇武撚
簡單嚟講就係用極端勇武嘅立場周圍屌人我相信有部份係真勇武更大部份係鍵盤勇武
錯誤心態：
- 盲目相信勇武係抗爭唯一路線
- 周圍指責其他人唔勇武，以為屌完就會有人勇武
- 用鍵盤軍師視角教人勇武（即係睇直播屌你點解唔衝、唔掉漆彈、唔將火魔直接掉狗）
- 要求所有人跟佢個勇武標準，不斷放負指責
效果：
- 討論充滿負能量同罵戰，和理非聽到唔舒服，冇內容嘅放負指責亦無助幫大家升級
- 扼殺其他抗爭路線嘅想像，不斷喺「全民勇武」呢個迷思中循環
例子：「點解仲未全民勇武」「香港人報仇得個講字」「全民勇武一早嬴咗啦」

就嚟爆字，睇到呢度嘅係叻仔放低正評先，下面繼續加油睇埋落去

2.2 投票撚
呢個係我最新發現嘅品種非常之陰濕可惡利用連登正負評投票系統去搞分化
錯誤心態：
- 覺得連登正負評系統可以反映民意，甚至是非對錯
- 將一啲個人喜好提升到有公共性嘅二元對立
效果：
- 連登仔好易落搭投票，無關痛癢嘅事都會變咗大是大非嘅公投
- 即使投票題目係有問題，只要樓主巧妙咁改下投票選項，post嘅質素就冇得用正負評反映
例子：（誠實作答）今生只嫁前線巴？有幾多女仔真係願意同個監躉過世
- 係咪願意等只不過係個人選擇，根本冇咩好討論，投票嚟都係搞分化
- 因為投票嘅關係，垃圾post都可以正評多過負評
- 本身涉及港男VS港女呢啲連登仔最愛，自然就炒得起
（起個樓主底發現都幾多五毛言論，仲特別鐘意開投票post）

2.3 捉鬼撚
依家大家應該都識分，但反送中前係非常盛行好多勇武/本土派都係受害者普通黃絲特別鐘意捉鬼
錯誤心態：
- 捉鬼比任何嘢重要，有殺錯（自己友）冇放過
- 用陰謀論去否定較進步思想或行動
效果：
- 討論停留喺不斷諗方法捉鬼
- 抗拒思想或行動升級
- 不斷互相猜忌，嚴重損害團結
- 用陰謀論去否定較進步思想或行動
例子：「XXX好鬼」；「XXX一早收咗共產黨錢」（最早嘅雨革魚革義士、加泰集會、開始出喬裝狗嗰排）

2.4 批鬥撚
最常見嘅就係鬥黃，不斷搵啲小事出嚟大肆批鬥，雞蛋裡挑骨頭，日日喺度批鬥黃店，美心好多人食，邊個邊個偽黃食人血饅頭
錯誤心態：
- 濫用人血饅頭呢個標籤（賣得唔夠平/賺到錢/賣嘅嘢關抗爭事就話係）
- 忽略係會有藍絲會食美心，以偏蓋全
- 批鬥自己人落力過敵人，變相同所謂偽黃割席
效果：
- 不斷引起爭論同罵戰
- 不斷拉高抗爭門檻，趕走同路人
- 污名化好多手足做緊嘅實事（明明係出錢出力都俾你話偽黃食人血饅頭）
例子：「男人EEETV究竟食夠人血饅頭未?」「 見到隔離post影張食吉野家既大頭都俾人屌 仲話光復香港 真係等啖笑」

小總結：抗爭入面團結係最重要，分化撚就係要搞到你哋一盤散沙，掛住互相指責批評中共做分化真係好撚勁，唔可以睇少

3. 轉移視線撚
反送中前：不斷用娛樂資訊去淹沒你，剝奪你批判思考嘅能力簡單啲講就係，不斷出一啲八卦、食花生、起底、J圖post去轉移視線
反送中後：將呢啲娛樂資訊融入抗爭，膠化抗爭，政治娛樂化
效果：等你沉醉喺呢啲唔需要用腦去思考嘅資訊，忽略一啲重要但需要思考嘅政治資訊影響抗爭氣氛，等你慢慢忘記抗爭
例子：大波madam；凱晴/仇B/游B 討論；立場哥哥/伍公子食女；扮女人叫春post

3.1 男男女女post（扮女人）
喺連登基本上萬試萬靈，扮女人出post話我男朋友點點點，最好就同「性愛」、「有冇樓」、「戴綠帽」有關，咁就一定有一大堆人去討論
例子：「好傷心..男朋友無買花俾我」「點樣可以知道個男仔長唔長」
3.2 J 圖post
都係萬試萬靈，會用啲好搶眼嘅標題，其中以娛樂台洗版最嚴重
例子：「素爆港女 坐巴士」「港大靚女大陸妹」「呢個衰妹成日都唔沖涼。。。18+」
3.3 八掛post
將好多無關痛癢嘅八掛都擺上嚟瘋狂討論，將政治娛樂化
例子：凱晴/仇B/游B 討論，立場哥哥/伍公子食女，大波madam
3.4 膠post
將好多認真嘅話題膠化，濫用抗爭用語
例子：「唔做XXX係咪當手足condom」，咩都最後一句光時做收尾

預咗有人覺得我標籤呢啲post唔好，重申多次，唔係話呢啲user就係收費五毛，只不過要留意呢種post嘅影響。我都認同連登係一個多元化嘅討論區，唔應該淨係講政治，要講其他嘢冇問題，亦都冇人管到你但如果你係手足，都覺得連登有影響力嘅，唔該關鍵時候出少啲膠post高抬貴手多謝合作

小總結：根據哈佛學者嗰篇論文，轉移視線係最有效最聰明嘅維穩方法，因為佢唔需要有任何理據支持、唔需要駁你，只需要不斷灌輸其他資訊就得。

4. 放負撚
同失敗主義撚有啲唔同，放負撚嘅結論通常係想大家成功，但短期未見到成果，所以無力到出post放負抗爭失意，放下負都係人之常情但如果我哋想行遠啲，想引導群眾達至成功，放負呢樣嘢真係可免則免
根據我嘅觀察，呢啲放負post通常都係針對呢幾個題目：全民勇武/全民罷工/全民口罩/全民twitter/全民抗爭之類，有幾點係必須要認清

1. 所謂「全民」只係偽命題
一件事要全民參與係好難，如果係用緊全民勇武/罷工咁高成本嘅話更難香港人喺過去大半年抗爭已經創造咗奇蹟呢個世界總有藍絲、總有人有好多顧忌，唔好因為見到有人冇參與而失意做唔到係正常，做得到嘅話係你好撚勁心態要強啲，今次失敗咗就諗下有咩方法改善，下次做返好啲，慢慢會越來越多人認同你

2. 要全民參與唔係靠屌返嚟
如果屌下群眾就有改變嘅，以前啲人搞革命就唔洗做咁多演講同文宣作為革命者係要令更多人支持自己可能你覺得屌醒啲人就得，但可惜絕大部份人係受軟唔受硬唔罷工/勇武係有實際嘅考慮，就算思想上俾你屌醒咗，實際條件都會令佢卻步你要做嘅係用好啲嘅語氣逐步分析俾佢聽，幫佢一齊解決實際問題，而唔係得個屌字

3. Be Humble
我睇到好多人唔夠謙虛，太過自我中心，覺得其他人唔聽我講都係弱智你可以繼續咁諗，然後自怨自艾，但你咁樣係唔會成功例如參唔參選議會嘅討論，原則撚好多時一睇啲人話要選就覺得佢哋弱智，咁撚蠢仲信泛民嗰套但就忽略咗其他原因，冇虛心咁好好聽下對方嘅理據，就落咗定論同好強嘅立場事實上好多爭論都係有中間位，分歧係可以避免嘅

小總結：我知道好多手足放負係冇心，我只能講放負唔係一個好嘅抗爭心態放負一般嚟講係無助討論同帶動群眾，只會造成冷漠同無力希望手足可以多啲留意自己嘅心態同語氣

個案分析

踩港撚+分化撚：借機分化留學生同其他香港人，仲要話香港輸晒，然後仲有啲濕鳩和應

踩港撚：稍為有啲經濟知識都知香港個國際金融中心地位係要好多條件加埋，澳門點都冇可能做到用一啲錯嘅材料去包裝踩港配合上海好快取代香港嗰啲論調

呢招大家要多加留意，分化撚慣用技倆嚟，就係高學歷廢青講過嘅Thought-terminating cliche 結構好簡單：材料係真理，設計係歪理，完成品係僞真理
真相嘅材料：講事實
歪理嘅設計：將「講事實」同「分化」扣上邏輯關係因為係講事實，所以就唔係分化然而分化係一個客觀效果，同佢講嘅嘢係咪事實無關
僞真理嘅結果：接受講嘅只要係事實就唔係分化
喺呢個po入面，佢講嘅所謂事實（留學生衰過支那人）都係not true，留學生係有錯都唔會夠支那人製造病毒再帶入香港咁萬惡，係唔會衰過支那人

極端勇武撚：直程講嘅都唔係事實，已經有大量例子會開槍，目的都係想恥笑手足廢，放負同指責手足唔夠勇武

分化撚+批鬥撚：據我所知好多手足助養係有唔同原因，大部份係俾藍絲趕出街、受傷要醫療費用，就算冇遊行都係有需要大佬中學生有傷在身、俾人趕出門口，你仲要人哋去做啲濕鳩pt維生？會唔會苛刻咗啲？點解要出呢啲post批鬥呢？係咪想人格謀殺手足都係呃錢嘅廢青？
啲仆街係好鐘意抽啲少數例子出嚟批鬥，例如龍門難食、有人搭黨鐵我夠知有極極極少數手足係呃錢，只要未去到好大影響，係唔需要出post批鬥，將小事化大嚟講嘅客觀效果就係搞分化，以偏蓋全無論你係有心定無意然後呢啲post過千正評仲多過我啲有用post

佢哋好鐘意用「有錯都唔屌得？」嚟包裝分化，然而好多時佢哋講嘅「有錯」唔係真相，只係真相嘅一部份點解我哋要對抗分化？係因為我哋要團結力量抗爭重點係所謂嘅「錯」有幾大影響少數手足貪少少錢、龍門食物質素普通、趕時間搭下黨鐵，呢啲充其量都只係「小惡」，然而係手足有投入抗爭嘅已經有好多「小善/大善」共產黨做嘅係「大惡」，隱瞞疫情、屠殺人民
革命要嬴係要不擇手段，過程中當然盡量避免「大惡」，但如果有一啲「小惡」對大局冇咩影響，扮下嘢當睇唔到係冇問題我覺得喺大是大非下，為咗「大是」而容忍一啲「小惡」，咁樣先叫分清是非對錯相反，拎啲小事出嚟批鬥，分化群眾，助長敵人歪風，咁樣先真係是非不分

踩港撚+批鬥撚

之前屌支那人又要求封關，係因為每日真係好多支那人衝入嚟香港播毒，所以要出聲而意大利爆唔洗出聲係因為人數冇咁多同埋已經有多啲措施，兩個例子係冇得比

批鬥撚 + 分化撚，基本上一講呢啲就可以無限loop，loop到用iphone嘅就係偽黃有幾多本土撚用富途牛牛？冇數據冇現象睇到好多，就算用都係「小惡」唔需要放大嚟講

小總結：例子太多不能盡錄要睇穿呢啲言論，係好花心神同思考，要即刻反駁就更難係要鍛鍊下邏輯同分析力強烈建議睇返高學歷廢青嘅【操縱思想系列】

我哋必須時刻提醒自己避免對抗爭有害嘅言論以上嘅例子都唔一定係收費五毛嘅言論，唔係話異見就唔講得，但要諗清楚講咩對抗爭有咩影響，係令我哋更接近成功，定係越來越遠？
如果你咁叻睇到呢度，你都應該大概明白咩嘢心態對抗爭有利/有害，跟住我就講下你可以做啲咩去改善連登討論風氣

1. 上連登真係要用腦
原本連登真係一個俾你消閒放鬆嘅地方，唔應該要咁認真上但發生咗咁多事，連登已經成為網絡輿論嘅兵家必爭之地誇張少少講，呢度嘅意識形態真係影響到好多香港人你唔用腦上連登係可能俾人帶風向，做咗中共嘅幫兇時刻要提醒自己唔好做免費五毛，唔好俾呢啲思想潛而默化

2. 唔好理對抗爭有害嘅言論
當你以後睇post睇comment嘅時候，嘗試用我以上嘅框架分析呢啲言論對抗爭嘅好壞。如果覺得唔妥嘅，盡量避免泥漿摔角，少覆為妙，除非你好有自信一句就KO到佢唔係話要你去言論審查，去批鬥人，但你要識分咩post值得推、值得多討論冇益嘅言論咪睇完就算，唔好推唔好加入罵戰。

3. 出多啲有具體內容嘅攻略post
呢個係連登仔嘅壞習慣，有嘢想講就唔組織下先出，當係fbig打status咁唔係話呢啲post唔俾出，但連登需要更多有具體內容嘅攻略post連登個排版自由，可以任意加圖加連狗連豬，做文宣係好易睇

另外，連登內置嘅功能都有助對抗五毛
Block人：唔建議，因為講過好多收費五毛係真假難分，係好易block錯。同埋你block咗睇唔到佢講咩，就冇得駁斥佢導正返個方向
Hide咗某啲分台：如果你本身唔睇波台、娛樂台、感情台嘅，我係建議hide咗佢嘅。因為入面大多都係轉移視線嘅膠post，都幾煩下
不推文回覆：根據連登官方話上熱門嘅計分方式，拉post係有用嘅，但同時點擊次數同停留喺個post嘅時間都會影響到。我都唔知入去即刻拉完走係咪最有效，所以最好見到標題係膠post嘅就忍住手唔好入去，入到去覺得唔妥嘅就拉完即刻走

已經講咗好耐，多謝你睇到呢度不嬲中共最勁嘅唔係槍炮，而係製造輿論，用恐懼同冷漠維穩冇錯咁樣上連登係好攰，但為咗我哋嘅思想自由，為咗要嬴呢場仗，我哋冇得唔打醒十二分精神希望大家睇完呢個post，連登嘅討論氣氛會有所改善，一齊守住連登呢個香港少有可以自由討論政治嘅地方

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

撞

另外，對抗五毛嘅最佳方法係認識本土論述
首先要多謝大家對小弟嘅支持好多人建議過將我啲post轉做文宣喺其他平台發佈，喺得到朋友嘅幫助下，我成立咗「Gear噏」呢個page並積極研究做埋youtube戰線，希望多啲人可以認識本土論述，一齊思想Gear up

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手Share+like+follow
Share+like+follow
Share+like+follow
你哋嘅支持係我繼續創作嘅動力

好文重溫：
【獨立歷史】知唔知香港唔係第一個「一國兩制」嘅地方？
【香港歷史】入嚟學下工聯會暴徒點樣整炸彈
【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武
今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

[香港抗爭史][321鎮壓][以正視聽] 請大家回歸正線，回顧一下2020香港抗爭時代革命延續

好 post互推

今次打咗成萬字，希望大家可以睇晒佢，同埋幫手推post
同埋CLS 「Gear噏」等我嘅文宣可以影響更多人

啲顏色睇到頭暈
好文照推

你大鑊啦樓主，你話波台、愚樂台同感情台班友係免費五毛

推

Gear噏

預咗已經戴晒頭盔

真係好暈？Sor

大家屈少啲毛屈少啲熱狗
做下實事好冇
打選舉戰線嘅唔該畀啲壓力堆大黨搞初選
國際戰線嘅上多啲twitter 同聯署
連儂嘅計劃好就行動

唔好停阿

好想改變連登風氣

今次篇文係好長，但希望幫到大家，唔想再睇到大家被帶風向

唔係隻隻五毛都好似呢啲低級五毛一樣咁易發現

高級五毛可能全程同你同一陣線,係關鍵事刻先黎帶風向洗白(有啲似扮貼地係hk01)

保持獨立思考,
可靠資料嘅先好貼,
忍得住網絡釣魚,
不打泥漿摔角,
多人講唔代表真理

選戰近了, 支畜要搵機會翻盤, 萬事小心

高汁post

希望可以維持喺熱門一段時間，畀咁多啲人睇到

幫手推俾更多人睇

佢哋好快就會懶搞笑咁話而家cctai惡到打錯字都會俾佢哋屈毛

暈到仆街

其實啲收費五毛真係好難辨別，好勁

Push

推咗先

push

打咗好耐希望大家睇完會拎到啲嘢走

有埋例子

香港獨立

因為樓豬啲高汁post
我特登去買咗《孤獨前哨》嚟睇
樓豬啲文好值得推
大家幫幫手推多幾次

高質
理論及例子兼備

建議重點先隔行再上色
今次真係睇到有啲頭暈

記住我哋係為咗嬴，唔係為咗批鬥

用電腦出唔覺暈，下次會改善

話說你幾時改咗名
定係我一直搞亂咗

已經睇曬了

樓主搞埋page好用心
啲文同啲設計好高質

警世post大家狂正評狂推，但實際點做？就要睇長post啦

本書好睇
我都睇咗
仲有冇推薦書

你以為連登代表反共勢力，搞亂左就冇人抗爭？
交戲玩膠架咋
睇下民調睇下每月21 31號睇下黃店同藍店個分別，認清現實啦唔係9月你輸到仆街冚家產呀

好文要推

但都唔好大安旨意
保持警惕

冇下次, 出過啦

士氣post

藍絲乜都打飛機正能樣
睇落好似好on9
但其實有心理功效，一直保持士氣

成日覺得依家上連登要考牌

直頭上網都要啦

幫手推呀

成日喺度捉毛，到底知唔知咩係五毛？

推 寫得幾好 shared

長文繼續冇人睇

個個post都咁高質
推！

出幾多警世post都冇用，如果唔明白點為之正確嘅抗爭心態

隔一排又要警世提大家，又推埋啲無用批鬥post

Too long can’t read

睇埋佢啦，阻你少少時間，睇完一生受用

真

Push 講得好岩 所以我地要自己思考，
五毛垃圾引戰言論盡量唔好理，分析作者對與錯
記住，我地係唔會放棄，好多野未試過都唔會知

大家做下好心睇到最後啦

好多都係收費其實

推 黃色經濟圈

但真係好似邪教咁
不斷強調要正能量、感恩、知足etc
好多藍絲fb profile感覺都好creepy

本土論述
btw 呢個標題好深刻 舊年年頭高學歷巴打個 post

長到最多淨係喺波台玩膠
最大妥協

如果我係要負面嘅出post屌咪多人睇，唔洗寫長文吃力不討好，我係真心想大家睇完拎到啲嘢走

可能只係唔同type

多謝你睇晒

個主旨係無論高級定低級五毛,點包裝都好,個目的都係對大家有所貶損

欣賞樓主冇做標題黨

我都係俾佢啟發咗，近排越睇越睇唔過眼

士氣梗係緊要啦
如果唔係點解突然一班人衝入嚟話強國因為肺炎贏咗全球

佢要經濟復蘇就係要做外國生意
而家全球唔得閒再加發現supply chain有問題
好多廠嚟緊撤走佢都唔撚知點算

就算係自己手足都好，有時都會講咗啲有害嘅言論，我都有時會咁所以要時刻提醒自己

巴打
辛苦你
不如投稿去d 大fb page

好長但睇哂 有追蹤樓主
心態真係好重要

高質post

因為咁先維持到藍絲士氣
首先唔好輸氣勢
亦因此連登好多放負撚踩港撚要香港人無自信，永遠覺得自己輸就唔會贏

多謝你like同share咗Gear噏未呀？未來我想跳出連登，影響多啲人

唔想見到大家成日放負，要出多啲有內容嘅攻略post

舊年場運動之前 我都覺得好多嘢無用/做嚟無意義 但睇到個 post 之後 就覺得呢個心態係正中下懷

之後就係運動嘅事了

我都中過某D topic招

乜撚都冇用，所以乜都唔做就心安理得，呢種正正係失敗主義的可怕

以前基本上都係失敗主義，我上咗高登連登都超過十年，睇住成個轉變

+1
但次撚次出戰術post都推唔起，乞極最多1000正皮+15分鐘熱門時間
然後隔離肺炎新聞/鄧炳強講野/麥明詩對朱晨麗就極速推爆2000up正皮，其實我都開始心淡

Gear噏係咩平台？？

極高質post 空推。

樓主好有心。

Share新聞恥笑同埋啲放負警世post最多人推
但好多時呢啲post唔多內容

上熱門啦
好精彩
得閒睇晒佢

仲未上到熱門

文宣平台，會宣傳本土論述（可以參照返我以前出嘅post
同埋會設計啲好靚嘅文宣俾大家share

幫手推，長文冇人睇

其中一樣最重要係分清楚批評同批鬥
好多五毛會特登mix up呢兩個concept
搞到人好似一定要意見一致，唔可以有異見咁
其實我覺得意見紛陳先係分辨到我哋同藍/紅絲意識形態上嘅差別

已經些牙咗畀啲frd睇

「有錯就要批評」同「有錯就要批鬥」係兩樣嘢嚟

多謝你

推 想多啲人睇到

係根本冇撚內容
警世post都叫好啲，日經肺炎新聞恥笑支那同歐美真係睇到好撚煩
仲要果幾位新聞大戶日日出po都撞車重覆topic然後班智障兒登仔又真係個個po都同你推曬上熱門

定係連登已經唔再係抗爭資訊平台，我地應唔應該轉型

你呢篇文令我聯想到毛記電視個齊上齊學
支持你上去講

自動系統成件垃圾真係帶到唔少風向

多謝你提醒，我之前講漏左point：我地其實好渺小同脆弱，拼命攬炒做不到的，一場瘟疫就做到了，但是神肯憐恤我們，去到而家先因為留學生回流引發爆發，失蹤人士關注組都有好多人搵得番，咁只要我地謙卑，敬畏真神，保護好自己，或者神繼續憐憫我們也未可知？

但香港人本質上是有缺陷的這個事實應該點睇
因為比較一下歷史，香港人本質真的很懦弱和勢利，不擇手段。

喺咩平台可以見到佢tg fb ig?

我年頭就諗緊移民台灣，但一記起微博小粉紅句留島不留人就知唔走得

推唔到

推爆佢啦，熱門應該要有呢種post

14 年雨傘後變得最快
立會選完 dq 民族黨被禁完全俾人帶晒失敗風

我都有諗過係咪連登唔適合
但你睇fbigtg更加冇可能有內容，一定係好似金水、老豆搵嘢嗰啲二手share嘢多
連登個排版同功能已經好適合討論同宣傳論述

好有心機

我都估到你係問呢樣

知唔知點解俾狗咬左會搵唔返

全力支持波情愚三台假膠執骨

上面有講積極研究緊做埋youtube
【Facebook】
【Instagram】
【Telegram】

我睇曬喇⋯屌都睇咗成半粒鐘⋯
分析得好好呀，首先我要去block 鳩咗你例子嗰啲人先！
最近好撚多批鬥同路人嘅post , 睇到想嘔

好多係集團式笑歐美
心諗我地好叻咩

人地睇返我地抗爭咪又係笑我地on99 唔同班狗死過

成日睇到好文加油

但佢啲post成日好多正評

成日話出去嘅人唔會睇連登跟住全部人放心膠化個平台
咁但係TG channel又以報哨為主，channel形式更加失去討論空間

長久而言成場運動就冇左資訊平台比抗爭者去進化、準備任何相關嘅野
資訊戰輸撚曬嘅話我地都唔會贏到

文宣亦然，由67月百花齊放變到依家死唔斷氣，再唔急起直追就好快會比中共再贏

推啊快d同我上熱門

其實會不會是有創意的人都已經冇左或者因為創傷太深而失去戰力？

不是看到希望才堅持，而是堅持才看到希望。

盡做

因為唔係普通五毛咁直線
冇認真睇就好易俾人導到

Pish

幫你推

好到不得了的文

文宣圖好多都係做行動宣傳，詳細啲嘅論述宣傳就好少，呢點係我好想做到你話立場啲文做到，講真有幾多真係有入去睇，好多都係放低個like就走連登真係最好平台俾我哋討論進化，但依家已經搞到污煙障氣

熱門未

得四十幾正評

好低

已正皮

我其實都係未get 到連登上熱門嘅standard !!!
有啲冇乜正負皮都可以喺熱門hold 好耐⋯
有啲就正皮成千都上唔撚到熱門⋯

我俾咗喇

感覺係人手控制

新post每一個回應/皮相等的上升步伐都比較大，之後會逐漸減少。
聽說

篇文太長啦本身想分開兩個post，但又想一次講有個總結

樓豬唔好灰

起碼你影響到我
期待你出多啲文

速食文化荼毒太深
會睇長文嘅人真係唔多

屌中共就成個連登冇異議，屌自己友就有人反駁嘛
口痕 r存在感既人梗係起勢開post批鬥啦

參不透

呢個咪就係問題點解大家可以甘心俾五毛帶風向，做共產黨幫兇，都唔抵諗少少睇下長文思想武裝（放負撚mode on）

卜話左新ｐｏｓｔ 前ｄ

你咪呀，樓主⋯一個主題一個post 好追啲

叫人全民勇武都唔得乜野和理非聽到會唔舒服 ，班前線喺出面打生打死仲要理班和理非感受? 咁邊個理下咁前線感受?

成撚日見到啲好誇嘅標題
雖然未去到標題黨
但一撳入去兩行字完全冇營養
然後上咗熱門...？

我出post起碼都會做下功課排版

或者要keep住喺最新等多d人見到？

我都係唔明算喇，我依家搏命推先

曱甴近平推

我諗其實好多人理，只是覺得講唔出口啫。

兩者冇衝突
前線都要武裝心態嘅

唔係唔得，但你諗下會唔會有人見到你個post即刻辭工去勇武？唔會，靠責任感同道德綁架係冇用
如果你覺得咁講係有用嘅你可以繼續出post屌

巴打 我等咗你既文宣page好耐啦
自從香港保衛戰開始睇你 好正啊啊
唔好放棄，願你成為連登清流之始！！

其實已經好多人唔再上連登
五毛PR公司都由你 起碼容易分
但波台 娛樂台 感情台 根本就係毒瘤
一日唔清理門戶我都唔覺得會有好嘅發展

比如第一個回應會推十層，之後要在五分鐘內夠十個回應先可以推十層咁。

道德綁架用得太多會令人討厭

好長，有冇懶人包？

Follow曬

高質

係清理唔到但大家可以盡力無視佢哋，唔好俾佢哋玩膠影響

*精華

喔喔，邊度可以睇到呢個algorithm?

岩

已經好耐無見有手足岀咁高質嘅post，支共得嗰幾招已經無咩新招，其實可以用返嗰啲招落去啲五毛post，好多五毛post頭幾個留言道破左就會冷處理沉底。宜家佢哋上到嘅熱門post 都係要用好多個accounts , 三四分鐘內岀幾十個留言推上去。

學識解讀對家嘅言論好重要，『批鬥龍門』即係：龍門係核心黃店好支持手足，係得到敵方認證嘅經濟圈要員。

懶人包就係人人都可以係五毛，要注意自己嘅心態，詳情就要睇晒篇文阻你少少時間，但睇完真係一生受用

唔記得邊度睇過
總之而家拚命推

你起底可以見到我個black bloc教學得600正皮都唔夠，然後229 大埔 38 321手足全部繼續裸裝比人影大頭

跟住每個月搞乜春紀念日都要去尚十閪地方搏拉其實我唔明點解一定要出去喺狗面前紀念虛耗戰力，再咁落去23條主線冇人打啦喎

Diu好長但照推

幫推

大好機會！！想送中共一程嘅同我入嚟！！

叫全民勇武有冇諗過有心態上勇武但身體上無辦法勇武嘅人咧？ 有啲人上前線真係潺到累街坊嫁咋⋯不如緊守其他崗位好過喇⋯
同埋究竟係咪淨係衝前線先叫勇武咧？

時事台少有高質會員

我覺得要拉post等人知道有人拉post

好有心
推

解讀對家嘅言論真係唔容易，邊有人上連登上到疑神疑鬼仲要分析，但大家係要有個sense係咩post咩言論係對抗爭有利/有害

唔follow佢真係睇唔到呢個post

有冇睇晒花你少少時間

follow樓豬

呢位巴打好多post 都好高汁，可以追翻

記住follow埋Gear噏

有

事實上和理非點到做唔到勇武，9個月乜方法都試過，依然唔變嘅你點做都無用，現實就係咁殘酷，你想贏但自己唔出力一定贏唔到，如果因為太殘酷而要不停搵理由俾自己，最終坦白講，好快玩完，有時啲失敗撚都係講事實出黎，就係因為唔啱聽就當人5毛，咁樣自欺欺人到幾時

一個新post 頭幾個comment好重要頭幾位拉佢係有用，俾佢推左上去百幾個comment 睇唔睇拉唔拉都已成定局

急問 我條打飛機片流出咗 點算好

點樣叫人唔對連登心灰意冷
淨係呢個著名毒瘤假膠post都可以佔咗當日全日熱門
討論風氣又變返運動前咁低劣
我對兒登真係好撚失望

周街都隱形病人既情況下
仲敢出黎既都已經算勇武

其實我就覺得唔應該用勇武/答理非去分，應該係有冇行動力
有行動力既前線你覺得佢唔會去人鏈唱歌貼文宣？

好耐之前已經follow咗

高質文

即係上左熱門係拉唔返落黎？

好文

其實係，我自己test過係得，不過個post冇咩人睇
[長文慎入] [有TLDR] 分析熱門及不推文回覆現存問題及建議

我都唔太清楚個機制係點，但起碼大家唔好積極討論埋一份，多啲推多啲討論啲有益嘅post

仲記得幾年前係舊登睇到有人講 "波台係大是大非面前唔會玩膠"

一定Push!!🥺😭

高質 po

但係有時都希望cc tai班人對其他台態度唔好咁衰
有時人地唔係有心，但係上咗熱門
就比一班時事台推拉師拉拉拉，仲係咁無原因地屌尻其他台嘅樓主
我見到好多其他台嘅樓主因為咁，之後就變得好唔中意cc tai個班拉推師
更會突登同你地玩膠，玩到上熱門

而我上連登，都會睇下其他台，好想講句，請尊重其他台嘅Post
唔好第一句就屌過去，屌人五毛，PR公司，咩「屌開膠Post」好唔好

依家已經日日cctai前cctai後

絕望。
有個衝動想赴死壯烈犧牲就會咁

最簡單就係廢左個熱門佢

大家互相尊重啦

Too long but NEED TEAD

*READ

大家幫手俾下正評啦，得70個好肉酸

dead body

咪係囉⋯大家都係抗爭者⋯
分得咁撚細做咩咧？
有呢個concept 先唔會咁易俾人分化

廢唔廢熱門都好，連登仔都要習慣睇下長文，唔好咁速食，咁樣大家先可以繼續抗爭進化

留名

唔follow 好難睇到post ...

口唔知剛才點解我個鍵盤突然控制唔到
手打打下字未打完卜就縮左，甚至出左另一堆字，比如打「在」字即刻冇左，變左「偉大的存在」，打英文字母出中文字，比如打「in」即刻唔見左，變左「一世」

神文，好認真嘅討論

我個人好反感昔日「玩膠」，因為而家有5 毛「曲直難分」，唔同於十年前高登之時。

時代變了，我哋要謹慎少少睇post

同意連登唔可以輕鬆上，政府就係想摧毀呢度嘅抗爭。

樓主，我好欣賞你

中年人上

真係太長冇人睇

幫你推幾下
721 831

101 1111

獨立思考好重要

呢篇都唔上熱門，死撚咗佢

口唔知剛才點解我個鍵盤突然控制唔到
手打打下字未打完卜就縮左，甚至出左另一堆字，比如打「在」字即刻冇左，變左「偉大的存在」，打英文字母出中文字，比如打「in」即刻唔見左，變左「一世」＃＃狗＃＃狗

我有認真睇曬每一個post 嘅

721 831

成個熱門都係肺炎新聞無限孽力循環

6 月9
6 月12
6月16

點解我熱門睇唔到

721唔見人

呢啲新聞同屌人post最多人睇

7月1

721

中被取代

推唔郁

就黎要每日upload 埋critical thinking exercise 全民訓練

一日未除外敵
我都唔會對自己人要求太嚴苛
總會有做得唔好既時候
比人話食人血饅頭
比人話惡過政府

屌你地啦
黑警咁L賤 政府都包容佢啦

點解我地唔可以多d包容少d批鬥？
光復之後先批得唔得？

然後講撚左幾多次唔好送頭
聽日依然都係有班人堅持喺尚十搞
膠都費事俾，悼念有心就得啦係都要揀個死位比人拉一百幾十個

好多連登仔見到普通logic fail都唔願意去諗、唔願意去駁，又點會唔會俾人帶風向

想死不代表就一定要死

香港人好多人唔睇字，大學畢業都唔睇書⋯⋯

我講緊送頭的人

真係上唔到熱門，係咪我個post出得唔好

你想表達？

我地唔去悼念唔代表淡忘周傷心，只係唔想將人頭浪費喺支線only

其實睇開書，呢啲長post 好易入口⋯

推上熱門

BTW, 超級欣賞樓主唔做標題黨

真係上唔到⋯

推呀

唔好灰心 幫緊你推

我的意思是送頭的人或者內心好想為了這個城市赴死，壯烈犧牲，結果太衝動

真
得罪講句
啲膠post即食post霸住嗰熱門
都幾反映學歷

因為呢度係兒登有冇發現推來推去都係我地幾丁友呢

我啲行動戰術都係咁
苦心整理一堆精華然後得5個人反覆絕望推拉要慣

要做標題黨容乜易但此風不可長

其實同學歷無關

我自己見到太多批評既時候
覺得自己handle唔到太多思考
例如龍門事件 我會選擇飛左先
等冷靜落黎先睇
唔會咁容易被人帶左風向

希望係一個方法可以幫助資訊疲勞既手足

顏色太豐富有少少難睇，不過巴打講曬我想講的野出黎高汁post推

屎味巴啲post都係

已經盡力搞到fun啲㗎啦

好撚有道理⋯我好少睇膠post

係因為唔肯受基礎訓練同抗爭知識咋嘛
真心講句black bloc都唔撚識麻煩死返屋企唔好增加認人工作量

平時d放負分化post郁下都過千正評
呢個post成個鐘都未有100正評

但同有冇睇書嘅習慣有關

香港人係真係好少睇書

推推！！

都係一個方法

唔關學歷事，我原意係大學畢業生都唔睇字。

鍾意兩性關係、一句起兩句止的總結

都係源於速食文化

LOLed

我「夢見」有人1118果日直接向防暴咆哮「我想送頭」

「我屌曬你地老母」就會有1000+

但睇書同學歷有關
可能 correlation唔大啫

其實全球嘅大方向都係咁，娛樂至死amusing to death

好細
同埋其實連登年齡上可能都唔係兒登

其實上熱門唔係睇回覆數既咩
仲未上到？

又真

可能同「濃度」有關

我會傾向相信同路人⋯只要係咁諗，即使睇呢類post 都會當佢笑話咁睇⋯
睇完會覺得⋯咦，個劇本寫得唔錯喎

樓豬成功引到三隻5毛負皮

一啲都唔細，大把30+ 40+ 各行各業

簡單黎講同路人要對自己人有信心，知名人士、店舖俾人批鬥個時停一停，睇清楚唔好係唔係都推埋一份，咁啲分化撚傷害都有限。

你好清醒

營養po
推

你指密度？

真架，不騙你。真係痴線果隻。唔記得有無喊「我想自殺」

係

//
小總結：根據哈佛學者嗰篇論文，轉移視線係最有效最聰明嘅維穩方法，因為佢唔需要有任何理據支持、唔需要駁你，只需要不斷灌輸其他資訊就得。//

按share 或附和前，要諗一諗

係呢個充滿fake news嘅新網上世界

對情緒勒索/道德綁架post真係好反感
但呢種手段對感性主導嘅人的確有一定程度嘅推動力

其實「以偏蓋全」同「偷換概念」都係常見技巧
「以偏蓋全」
例如：報導只有其中三、四個唔守規嘅留學生 ——＞ 全部留學生都唔守規，ＸＸＸ（開屌）
我當９９％留學生係手足，點都有１％可能係藍絲 ——＞ 全部留學生都係手足

「偷換概念」
「全部留學生都係手足，唔好屌自己人」 ——＞ 原意：「唔好屌自己人」本身係應用係黃絲支持運動上所做的事中，咁佢地可能做錯，我地選擇以更好嘅態度叫佢地改正，亦即係所謂對自己人要Be humble。

常見謬誤：「唔好屌自己人」——＞ 係黃，無論係任何事上就係唔屌得，即使做錯都唔可以話佢地

仲有個D明顯同你唱反調，希望大家唔好回應咁多，無視更好。

冇人推

我唔知同學歷有冇關係喇⋯
但我覺得同睇咩書有直接關係⋯
例如我咁計,李怡我由中學睇到依家⋯佢好多本書我都有買⋯
我覺得社論嘅文好易入口⋯

好撚高汁, 樓主對5 毛真係分析得好透徹

我成日都諗鍵戰或者對大局無乜幫助, 但起碼可以燒下共產黨啲維穩費, 點知原來佢咁撚多維穩費, 網軍人數同技倆都遠超預期, 睇完樓主呢篇先知原來中共網軍真係比想像中勁好多

可惜佢地去到咁既道行先收得一個post 5 毫子, 點解啲支那人咁撚cheap?

其實如果真係咁落去係會光復唔到香港

毋忘初衷啫⋯
兄弟爬山各有各做
不割蓆，不分化，不篤灰
呢啲唔係口號，係真係要做嘅嘢⋯
龍門單嘢根本為批鬥而批鬥，依家熱門又有個HKTVMALL 喇⋯

我個人相信有人真係不是五毛，只是論點差異，或者受到誤導

係
我努力拉緊post

上到熱門！

未 最新啫

聽過4 萬一個月做某黨打手，但要做咗好多年助理先再秘密撈。 請不要再停留5 毛年代，只是名稱，不止5 毛了。

一team人玩成過百個ac的

上唔到呀！

還需努力

//佢哋好鐘意用「有錯都唔屌得？」嚟包裝分化，然而好多時佢哋講嘅「有錯」唔係真相，只係真相嘅一部份點解我哋要對抗分化？係因為我哋要團結力量抗爭重點係所謂嘅「錯」有幾大影響少數手足貪少少錢、龍門食物質素普通、趕時間搭下黨鐵，呢啲充其量都只係「小惡」，然而係手足有投入抗爭嘅已經有好多「小善/大善」共產黨做嘅係「大惡」，隱瞞疫情、屠殺人民
革命要嬴係要不擇手段，過程中當然盡量避免「大惡」，但如果有一啲「小惡」對大局冇咩影響，扮下嘢當睇唔到係冇問題我覺得喺大是大非下，為咗「大是」而容忍一啲「小惡」，咁樣先叫分清是非對錯相反，拎啲小事出嚟批鬥，分化群眾，助長敵人歪風，咁樣先真係是非不分
//

推到451都上唔到？ 好迷呀，連登熱門

內地已經有案例就係網警做到猝死

有啲肯定係五毛
一定要追擊

熱門

真好事嚟
要睇就要睇有養份嘅書
其他得閒睇下笑下冇問題

權重可能低左，要更努力

咁好嘅post都上唔到熱門？

係呀⋯

思想武裝係確保你內裡嘅香港靈魂永遠唔會被中共污染嘅技術。
香港人必須學識。
推。

最近睇緊啲同民族主義有關嘅書⋯

同一班人推未必有用。

啲打機posts、波台、財經台都唔係日日上熱門，但又開咗幾百個posts

高學歷巴我呢個post算唔算整合你想講嘅嘢

唔知佢老人家身體點

我試過學術台幾乎得我一個推

好老，好難唔衰退

小弟英文差
但都買咗本入門級嘅英文書
On Tyranny

同埋想問香港民族論仲可以點買

唔怪之得咁專業, anyway 我就係要佢燒維穩費, 越多越好
肺炎期間鍵戰都係主線任之一, 大家加油

㩒錯負皮

可能要出個
「連登已死我屌哂你哋老母咁高質嘅post都上唔到熱門係咪當文宣手足condom再係咁場運動好快玩完」嘅post先推到呢post上熱門

中共維穩費好似多過軍費

我五年前去佢書友會⋯佢已經話自己嗰頭近⋯
我朝朝搭車都係佢篇蘋果社論陪我搭車⋯
好好珍惜呢個每日一篇

中國試過有網警猝死
曝“查謠”女網警1天只睡4小時 疫情期間近20警猝死

你整合咗兼加咗好多合時嘅例子，
應該比起純粹理論會容易理解好多。

勇武地鍵戰

廿一世紀打仗唔係淨係得海陸空三軍，宜家要打埋網絡資訊戰，經濟戰就黎會有太空戰，唔好睇少啲無直接死人嘅戰場。資訊戰同經濟戰係心理戰同資源戰嘅延伸。連登係抗爭思想重地，所以唔出網軍分化批鬥，就會岀大炮DDos熄登。

「我屌曬你老母」、「良善巴變咗condom」
應該會上到

樓主有個post 有條link 嫁好似

其實個D係為咗撩起你把火，同佢係度屌
係互屌中，進一步蔓延個種不信任同無力感
你一方面又會覺得D罵戰好煩唔想睇，咪慢慢開始放棄連登

應該out of print
搵pdf讀算啦

屌，笑死

有癖好
會上網搵搵

Push this

大家like咗Gear噏未？

Yes

Liked

咁有內容都上唔到熱門

本身唔想做狂熱的民族主義者，只是我生在香港，應該要愛同我活在這一片土地上的人。

支持

太愛香港

pish

聖經話，第一要愛神，第二要愛人如己嘛
雖然我兩樣都唔掂

推左先

睇到d字變咗3D

上唔到今日熱門又點，咁我每日食飯時間推一下

咁有料嘅分析都上唔到熱門

樓主

介紹多個我覺得幾有用提醒自己嘅post

又要毛主席教你抗爭---「政治就是把自己的朋友搞得多多的，敵人的朋友搞得少少的」

上年10月果時其實都有傳過用緊急法封連登, telegram
照咁睇似乎係共黨後來改變主意, 唔用大石責死蟹呢招, 靠用網軍分化師黎擊破連登.
各位巴絲一定要頂住

反而果d徐淑敏就上到

五毛退散

對唔住呀下次會改善

善用粗體同size

快啲follow樓主

如何耗盡他們精力

唔緊要 不完美但可接受
btw 樓主次次都好有貨 好正

支持
不過P牌推唔到

幫你

陰過中國好多

搵啲識排版嘅，討論下再出（2）時，啲色點執好。

我覺得隻藍太深。

同意, 我覺得似乎啲專制國家如中俄等玩網戰玩得仲勁過美國...其實美國佬係咪應該要開始警惕下班五毛, 左膠? 再咁落去真係會俾班共匪網軍淹沒成個互聯網

我有追蹤你

在自由地區有一個漏洞就係不是所有反對你的都等於支持中共

置頂啦，求推

鍵盤戰士成功殺狗

言論自由的漏洞。
不是所有不支持中共的都不支持革命

個個黑底睇話樓主篇野花
我白底睇好清楚
推

可惜係中國

如果真係有（2）再算

需要大規模DDos

因為我係電腦用白底出，所以留意唔到

白底壞眼

其實無論點都好，香港以致全世界都會光復，問題在於你被清算定係有份享受啫

push 好野黎

佢係因為太多嘢要censor，長時間工作過勞死，俾支支人海留言整死

多謝 良善巴 你啲po全部都好高質

留意到連登有兩個問題：
1）連登用戶通常用字比較單單打打。提出問題，意見既本意係好，但個語氣可以好啲，同埋唔好淨係屌，比啲建設性意見會比較好。有時啲posts淨係我有我講 你有你鬧，根本容不下討論

2）好多用戶可能年紀比較細，容易俾人帶風向/用字比較激進

呢個分化/失敗/5毛風氣 搞到好多人都心灰意冷，少上連登。咁樣搞到認真posts無人理

無論上連登定係現實生活，用腦都係好緊要

其實有冇辦法拖到五毛崩潰？
我覺得中國網民同網警的比例太大先可以拖冧網警

其實年紀唔細

可唔可以在香港複製？

你講得啱！本身認真post都唔多人理所以我先搞Gear噏諗住走出連登一齊加油

俄羅斯網軍其中一招就係去一啲行動力高嘅社群散佈同推崇色情嘢，淫褻嘢，
總之任何嘢都可以rule34。

例如：某某人物或主張開始能夠號召足夠嘅支持者，
佢就扮支持者話「呢位人物真係好身材呀！」「有冇佢泳衣相？」「我慢慢臨訓都會對住佢打飛機」等等。

總之一有嚴肅題材開po，就衝入去po有關呢個人物或思想嘅J圖。

有啲更加低劣嘅做法係連扮都費時，直接po離題嘅色情gif。

見過，噁心

我的意思是拖挎班PR同五毛

多謝你巴打見到而家呢個連登有時好失望

見到你冇放棄仲話要改變風氣真係有啲感動，巴打繼續畀心機啊我哋仲有希望！

睇嚟都係推唔到

可以試下學術台

點先上到熱門

建議上學術台

畀多啲耐性睇post啊巴打

認同走出連登嘅路線都幾重要

但有啲嘢地方都唔可以冇咗連登，所以改變連登風氣嘅工作都要繼續做

推左先 一陣再睇

唔睇冇用

加藤屋做到執笠，真係有原因！

又一個 又上熱門

Too long
得啦得啦，知你又有核彈啦

最簡單就係要係咁推、開高質有用post、文宣post，消耗佢啲資源。其實佢哋整一個post上到熱門都有成本，通常等到香港凌晨三四點將大量五毛post 推上熱門，將昨日嘅narrative改曬。所以海外手足唔同時區接力推post都係有用。

不過最重要唔係搶熱門位，而係保育高質有用post。

On9
仲上唔到熱門

仲係得百幾個正評

明明留學生度度都係咁翻嚟
新加坡政府仲主動問外地坡狗留學生想翻嚟可以聯絡佢，可以幫手安排飛機，因為人地將留學生當做自己國家既重要資產
但人地新加坡係嚴格執行隔離離,定時家侯去檢查
一有發現違規會重罰
仲有香港政府搵班黑警傾盡全力不擇手段捉緊義士既時候
坡狗係搵成team人傾盡全力不擇手段去搵同病人有接觸過既人
香港創科局咁撚多錢都係得條垃圾手帶同做樣隔離
根本點都係政府最大問題,竟然spin去留學生度

五毛只係一個名,
五毛可以係任何人.
只要背後有隱蔽組織暗中做事就係五毛,
任何只用二分法
或故意只用一個方向身份
都係鳩UP或故意混亂整件事路向.
五毛唔係一個機械,只係一個名稱行為意思,
但個名係可以用唔同身份唔同特徵唔同地位唔同背景去行.
用一個故有形象去硬消邊D人先係壞人好怪.
不如睇下邊個人掩蓋掩藏事實,
邊個故意隱藏隱瞞黑暗面,
用來分別佢係咩人好過.
如果果個人指唔出什麼黑暗面,
而又故意指某人係壞人.
首先佢要有一定知情事實先可以講.
而家五毛就係利用其他人唔知
而故意帶動錯覺錯方向.
只要事事清楚就唔驚佢什麼鳩毛.
係圍內五毛可以玩晒,因為大部份或好多人係自己人.
但公家地方要帶方向一定要有一定事實根基,
絕對唔係普通鳩吹五毛可以做得到.
層面上起碼要用到更高級別或人手.

真係難做。

Puhs

故意呢一點其實好難定奪。
邊有人鍾意爆自己ｄ衰野

高汁文
多謝樓主咁用心打出黎

始終正常生活唔應該太多政治，而家緊急情況

好文冇人睇

事實係好難分,
變態殺手都可以平常係一個和諧好人.
要知道佢地做緊D咩事先係重點,
而唔係估人地做D咩野.
要知道做呢D事,有好多野必須要先光.
所以會用大量下層去幫忙清洗見到光果一面.

人是一個器具，但不是為了政治，政治與民族都只是其中一方面

其實有冇可能用老豆搵仔對付五毛？

分唔到五毛就推返啲立場鮮明嘅post俾手足睇，好多無用嘅post要幫佢沉底

大家出多啲有用post，就自然會洗走垃圾post

咩係「有用」係一個大問題……

我這個冇用的腦袋……

好波呀Ching

實用post嚟唔該睇一睇

笑撚死 玩膠都唔畀 樓主幾時開過個cc登

笑撚死 cctai成日以為連登係大台

現實係，真係有人分唔到

Tui

冇follow錯人
但係政治娛樂化都可以吸引人睇 多啲人加入

其實呢個標題已經好標題黨

內地的膜蛤文化已經好勁

算ok啦
唔係個d一嚟就屌人

【我係香港人】美國人口普查可填Hongkonger ？發起人許穎婷曾因一篇文引起極大關注及受攻擊

樓主好撚堅
我自己識分辨風向撚點帶風
但一直都唔識點寫文章同整理教返人

見到個案分析覺得真係好有心
堅持自己信念好重要
信自己 唔好咁易比人影響到

呢位巴打啲post個個都好高質

已經沉咗，唯有下次有努力

真．香港人（綠絲帶）往往被中間騎牆派（偽綠屍）同「和理非」腥講人針對

倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

時事台啲post沉得好快

非常詳細嘅分析

呢D要靠自身經驗去分析再者真係唔好被人數同風向嚇親

推
好文共享

睇曬
非常同意

推返上去

完美演繹

五毛我會照 block
Block 左有時我會照睇

除左玩膠同囡囡
其他完全免疫
不過已經少左玩膠

況且 p 牌係推唔到既

希望真有更多人睇曬全篇文
因為極大部份風向撚形式寫左出來
仲要有圖為證 勁有心

6月起 支那真係落重左勁多資源搞鳩連登
以前都有 但自從上左國際後超多風向撚

每期都有唔同(主力)風向
例如67月係移民同運動失敗風
到近期係批鬥黃 極端和/勇互屌 j圖出現

所以連登真係要獨立思考
一分心 隨時被引導去留言協助維穩
連登仔女一齊守住連登 守住香港

最近多左少少
真係做啲類似實務實政既文宣
例如隔離推二十三條個帖
睇落就係比較中肯論述咁

黃呢邊我覺得都唔需要太多情感文宣
多啲理論同事實仲好

一唔小心就畀人批鬥

我完全唔明點解失敗撚會 work
可能我係無失敗既 vision
除非結果真係失敗
否則預先失敗係戇撚鳩

因為好多香港人係犬儒，唔抗爭嘅話仲可以用飲飲食食搵錢嚟麻醉自己接受失敗係會好過啲

係
仲要下下屌到上天花

好心批評既話語氣根本唔使咁黑
通常我會當佢分化撚咁封印

一齊進步改善先係我地既方式
唔係靠情感或蒙蔽或嘻嘻哈哈

一部份啦
另一部份係豬
係咁架啦係咁架啦

真係唔明點解係咁就係咁
每個人都有力量去改變

一齊 share to fb ins 果啲

好文要推，大家睇完先好pish

唔知有幾多個真係睇晒呢

TLL 就分拆一個個idea開新post 推多次，打疫苗都要打幾針啦。

可能分幾種逐個出估唔到連登仔真係睇唔到咁長

善用gomgle search埋佢留言會更加好啲

up

消化信息方法唔同啫，最重要係多啲人睇得明，要保育有用post

好文幫推

睇到後面我終於知道咩係裸眼3D

值得推！

Sor用電腦白底睇真係唔覺

下次唔用就得啦

我睇完先推嘅

成個熱門都係唔知乜嘢

我支持呢啲直接反傷俾網軍嘅標題

藍色睇到好撚辛苦

雖然篇文長 不過值得花少少時間睇曬佢
好文真係要推

認真post push

記住幫樓主like page

好文就得200正評 乜野世界

完美反映咗依家連登生態

有用po
推
不過咁長應該無乜人睇晒
建議樓主pin個懶人包/TLDR ver.

遲啲我會整圖，睇嚟都係要睇圖嗰睇字

但睇圖同懶人包理解得唔晒

推！

咁講啦
懶人包唔洗要晒全部point 有重點一兩個point點分化就得(好似極端勇武,道德綁架,二元對立呢啲最常見嘅方式)
啲人睇完個懶人包覺得有道理就自然會吸引睇晒成篇(好似係)

有道理又要諗諗點整圖啦

我又覺得幾清晰

yes

可能我係手機睇

案例分享

不回覆
不正負評
當空氣

支持樓豬

好文再推

正評仲係未過200
可能呢個數先係大約連登真人數量
再睇返其他台既推post速度
連登同一時段平均幾百會員上緊真係差唔多

睇晒
推

搵樓主做文宣就死得

推 超高汁

我block啱咗

有時我覺得有用post頭兩版reply都係「推」就會無心機再睇

真係好撚難睇
隻眼睇得好痛

各位見到五毛post請直接負皮+上一頁

GearUp

範文：

我屌哂你哋老母 光復左香港 五大訴求達到左啦？
我地就嚟輸啦
成個熱門都係玩膠同睇女post

如果呢個post上唔到熱門 冇哂行動post
我正式宣布
場運動真係玩撚完 連登已死

連我個淺藍老母都問啲暴徒係咪搞完事
文宣呢Youtube 戰線外國戰線呢？
[size=5]應承我 唔可以當手足係condom
同我推呢個post上熱門

[/size=6]
最後
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
煲底見！

721 831 101 1111 1112 1117 1118

屌你可以應徵
訓練都慳返

有啲cctai巴打係有心嘅
只不過啲標題同內文可以正能量啲

有用post推

有用po推

上到熱門未

好似上過一陣
依家沉返

再推幫推過 啱啱follow左佢ig 係幾高質

推推推

真，有個自稱黃嘅移居海外朋友成日同我講快啲移民話香港冇得救乜乜乜

推下啲有substance嘅post

右二果本係咪以前中學必買？

多謝你會繼續努力

呢個post竟然得二百幾個正評

波台其實本身喺高登果時已經係咁
某程度係已存在文化
只係依家比人濫用咗
以前都會有：上高登 勿認真

良善巴高質post

分析好好，一定要認清對家嘅心理戰策略，幫推幫推。

已留名

最鍾意睇心態文，幫人武裝思想

幾值得睇,推

巴打出文點都支持
希望連登仔唔係扶不起的阿斗啦

今日去黃店食野
聽到隔籬台講起連登
大家都話已經好少上

ching我覺得你講得好有道理

死推爛推

好高汁
推

都算係好事嚟

樓主心水清 真係要思想升級

根本全部假膠都係五毛
波台最多 成班小丑

痴撚線呢篇文得250 正皮？

極高質 post
唔推唔得

仲要差3個

好詳盡

留名再睇

好post推俾多啲人睇
而家打緊仗
唔好再放負

推推

清理門戶 惡到呢 唔講以為呢到你管

too long didn't read

用返去藍絲圈唔知有冇效果

其實連登仔 屌完啲行山撚同運動撚未？

其實真係太多呢種人
互屌然後又話分化 大家記得要用腦思考啊

冇眼睇真係總之文宣我會照做我會照出post，做得幾多得幾多

推熱門

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

好文必推

Push下，樓主有冇啲增強邏輯嘅書推介下，發現有時唔夠醒都好有可能中嗰啲五毛風向撚計

永遠有用文都上唔到熱門！

唯有正評&些牙

呢個po好好
咁少人睇太可惜喇！

不過ig果d可能字數有限 反而無呢度d po咁informative/吸引 lol

樓主好有心

推爆佢

咁都上唔到熱門？

上期置頂啦

上熱門啦屌你老母

超長 but好文 推

推 熱門

好詳盡嘅分析文

真心 呢個post同高學歷廢青個post都應該長期置頂

pishpish

11

樓主下次開第二個台喇⋯時事台競爭太激烈

推推先

TL;DR

推 點解仲未喺熱門見到

P牌推唔郁都要推！！

詳細分析文值得推

頭暈都推

《武漢肺炎》全球名人中招List

幾時到香港高官同出名藍絲

我既睇法一樣

同武漢0確診一樣

真係好文黎

你可以話係好基本
但好多人都好易受篇文講過嘅例子影響
包括我自己

吸少啲負

留意到近期香討果邊五毛加強咗好多攻勢

而網主、版主就將好多五毛帖放上首頁面，好恐怖，但個帖本身唔算十分多人回帖，都係幾條五毛响度互相拋波

明白回帖係晒氣兼幫五毛賺錢，但我地又唔可以只縮响同溫層。唔知可以點做好

支持樓主好有心

一紅一藍d字睇落去好立體

Psh

點解樓主D post咁高質？

係 3D電影啲字幕
唔洗戴3D眼鏡都做到

鬥黄風氣真係好差

原來呢個page係你開 好鐘意睇你連登d文

呢d post 先值得大大力推

兒登仔成日都推埋哂d標題黨post 分化批鬥post
永遠都學唔精 對付呢d post 最好嘅方法就係唔好理
你唔理佢就冇人會reach到 冇人會帶到呢d風向
呢d post 對於香港人毫無好處 你咪諗下你哂時間腦力去應一個低能 你係d咩囉
我就唔會同低能智障浪費時間

偏偏就有班低能中伏

屌 順手得滯 push返先

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

推

中國班五毛冇錢出糧cut左好多
淨返香港果班
唔知可以頂到幾耐

心態武裝

好多真心

咁都爆到1001

好文上唔到熱門

點解我依家先睇到呢篇好文

樓豬再開過,不上熱門不罷休

會唔會開多次個post

隔幾日再搞，出緊另一篇文

長文但睇晒

有新文

。

仲有唔夠八日，開槍射盲人既黑警就唔駛驚比人私人檢控

我求下你地，香港人唔好再自己打自己人啦

高汁文

一日一推 長期置頂

反洗腦法

呢班玩膠嘅人主要會喺體育台（波台）、娛樂台、感情台出沒經常會出post同回覆，目的就係引人注意，獲得最多嘅正負評、回覆

中撚哂

我就係俾班娛樂台玩膠嘅人搞緊

有收穫，多謝樓主
抗爭路上手足彼此扶持
藍紅唔屌，屌黃絲唔夠黃真係唔係路

但我唔覺得cctai冇問題

Follow晒

我幾年前d屌支那屌警犬既post正正常常都無人理啦

呢篇值得無限閱讀同警醒

我都從來都唔Block 人
唔係大愛，係大屌

呢排真係好多「轉移視線撚」同「引戰撚」
不過同撐黃店一樣 唔會理佢地

仲有啲係你開正面post
頭幾十個留言都係打擊你/話你唔啱咁
務求令你厭惡同灰心

咁實有呢班人
個論壇本身都係食花生為主
可以做嘅派膠果班咪由得佢地派，唔洗認真
例如見到N賓個user name唔會同佢認真掛

咁激心

上連登真係要用腦呢句真
而家玩膠真係會畀有心人利用

睇晒！

都幾激氣㗎
以前成日忍唔到口嘈

##do

我明 又係成日忍唔到口
依家好少少

係呀，辛苦晒

一齊睇多啲書/文章/Twitter
同埋好似樓主咁出啲具體，有得跟嘅post/文宣算

睇多啲書真係要
同人嘈果時拎唔到例子數據理論出黎，會完全冇說服力

基本上只要唔係同一種聲音 就變左XX撚

咁你算唔算圍爐撚？

所以成篇文簡單啲黎講就係：獨立思考

堅守信念，唔好太易比人影響
令到自己唔會比人屌兩句就唔出黎

睇哂，好好的提醒

做好自己

都係唔割
五大訴求 缺一不可
唔係你分化就有用

樓主講得好中
要知道支那好撚邪惡 最叻玩分化玩propaganda
所以上連登一定要有獨立思考 如果唔係好易俾收費五毛引渡
記住幾時都係槍口對外：支共 港共 林鄭 狗官 黑警 紅藍黑店 藍絲
對同路人要有共勉之嘅心態 做得好就鼓勵 有改善空間就畀建設性意見

永遠要記住 兄弟爬山、不分化 不割蓆 不篤灰

我終於明點解樓主同我講上次有條友係引戰狗我見到佢喺其他post啲留言

見到五毛留言又上黎推下個post

好文, 推!

樓豬新果個post都好高質
【香港民族】知唔知點解要叫大家做「手足」？

每見一個五毛留言就上黎推一次

其實睇到呢篇神文都得咁少正評
就知道宜家果D熱門有幾多係PR公司推上去

辛苦樓主，希望繼續出多D分析文
已FOLLOW

我一見到五毛留言/開post就入黎推

見到樓主得300正評我都唔知講咩好

我覺得個標題長咗少少

個標題專登㗎我整理下再出過應該多返人睇

想延伸之前有另一個巴打開過嘅post？
記得個標題差唔多，但仔細睇啲字係改咗

樓主似免費五毛

樓主好有心..

我發現仲有好多翻案撚... 無視立場可以因為時空形勢轉變，一味淨係專足埋唔知邊個政客十年前做過乜講過乜同而家有咩唔同..
案例: 大灣暉

樓上比人篤穿
即刻手忙腳亂

樓上嘅樓上

q

手足加油，謝謝幫推

我當平衡心理

寫得好

認同：）

每日一推

推 班友打緊仗都仲玩膠post

睇曬，great post!

strong post push

岩，無撚用

連登仔分5毛好簡單, 啱聽就手足, 唔啱聽就5毛

不推不是人，正評

今日暫時冇咩見到五毛

點撚解仲未上熱門

好高汁嘅post,解釋晒而家嘅連登到底發生咗咩問題同埋點樣解決

值得參考

幫推 有用post!

溫故知新

推 講得好好
場運動仲未完 加油

近排又有新招

打飛機文扮有道理咁分化

有冇例子

呢排係咪有改善咗？

P牌扮推

入嚟睇下有冇我個名

好正

繼續睇落去

正

多謝樓主

上連登真係要用腦

幫推

再推
連登風氣好重要
五毛死開

老實講對足球0認識
但次次見到講埋冇教養說話嘲笑示威者甚至係扮傻係到分化
都總係會開啲足球post LOL

好文推呀

提防五毛分化撚

Lm睇

呢排有好多唔鬥黄就乜乜乜嘅post

波台由高登時代就派開膠
更加證明網上世界唔好盡信
我覺得波台嘅人好易分，你起個底就知
反而覺得成日喺其他台遊走嘅先難分真與假

利申：睇開波，覺得足球/運動係團結一個地方好重要嘅元素

有足夠嘅精氣神就可以抵擋

好撚多個撚

多謝樓主咁有心打咁多字

五毛警告信號已響

推呀好實用

依個post推得過

見到五毛分化就會入黎一推

驚世

咁有心咁structured得幾百正評

爆咗post?

Sor 自膠

當成個連登變左討論戰術抗爭 咁咪好少人上囉 唔係出膠po就係5毛嘅 膠Po 文化不嬲係呢到特色 不如諗下點樣共融好過啦

哇屌呢個post高質到cls
如果個個tg grp都可以分享俾多D和理非見到就好

原來可以咁樣幫還押手足

睇嘅人心態最重要
唔好比人講幾句就打沉

再提醒大家

班黑警要隔離
喺屋企在家工作係咪做mon po狗同五毛

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

英語文宣組YouTube Channel上線

PISH

唔好落咁多顏色會好啲

p牌推唔郁

點解今日先睇到呢個Post

咁都有負皮就知連登幾多狗

PUSH

其實點解要理班五毛分化撚？覺唔覺得睇到好煩？

GEAR UP

即係樓主係分化撚啦, 唔洗睇

推,多謝樓主,強帖。

Push
樓主一定打咗好耐辛苦晒

輕輕一推

PUSH!!

呢期咁撚樣係時候再推

this is very well written, thank you for putting in the effort!
It is packed with tons of interesting observations. It deserves a wider readership.

五毛pr死全家啦

姐係用熱狗啲言論無限發大

心態武裝，取經泰國，勿做玻璃心

高汁post

hm

高質
但下次可唔可以用過第二啲色
好難睇

推 不得不承認PR公司有啲料到
希望大家臨崖勒馬

支持...
大家都要無忘初心
知道個槍口係對住支共

睇得多啲五毛+分化開始冇乜感覺

立場保持鮮明，不使用連登仔，兒登仔，黃衞兵等稱呼同路人，支持不看不回不推膠post分化post 。保持獨立思考，堅持fact check， 不回不幫五毛岀糧。subscribe and block 對家, 一開post爭做#2。狙擊網軍，增加維穩成本。

whatever it takes

Lm

連登多五毛到癲
感謝手足警世

建議可以睇下「斯托克代爾悖論」，簡單啲講太樂觀同太悲觀都會令件事失敗

可以睇下呢篇寫既野（不過係殘體字）：

今晚多到癲 玩悔氣

今日勁多放負撚

係咪好多人見到啲負post都會入返呢個post淨化自己

呢個post幾時睇都好適用

高汁post
唔該大家學識一下批判思維
睇連登已經知對方pr已經全開 搵左一大堆打手入嚟
唔再用下腦 就只會成為對方棋子

另外 講野嘅方式可唔可以正面少少
不停放負 除左散播失敗主義 係無正面作用

女人係雞有咩問題
你咪屈我五毛囉

唔洗屈 因為你已經係

諗諗下又冇 對你黎講
就算女人係雞ching都係咁愛佢

加油啦 各位

心態真係好重要
每日都掙扎緊
大家頂住

太多人放負

負能量真係要搵適合途徑抒發下
巴打有咩記得要講出黎

係係繼續咁囉

講得好好
尤其係分化、對立嗰到
一直都想講，但唔識講
多謝良善巴

入黎淨化

有block錯冇放過
有時真係bk完啲好明顯係五毛分化撚嘅人
出面會見到佢覆其他感情台post
五毛黎講好高質開post有說服力
留言仲會好多人同意(可能係佢同事)
所以獨立思考好緊要

好文 要定時定候翻睇

講完屎家軍同慕容就到伍公子同大J

推一推先

呢排勁多又話返港女係臭雞post

上一上返去

有用post

港女自己都唱雞全部都係雞啦
佢地自己都承認左

唔明個邏輯喺邊